finish step 1 of inductive and add tokenizer part of thesis

eIris/proofmode/inductive.v
@@ -37,11 +37,34 @@ Elpi Accumulate lp:{{
     type-to-fun T FT, (pi x\ type-to-fun (F x) (FB x)).
   type-to-fun X X :- !.
 
-  pred init-prod-to-bi-forall i:term, o:term.
-  init-prod-to-bi-forall (prod N T F) {{ bi_forall lp:Fun}} :- !,
-    (pi x\ init-prod-to-bi-forall (F x) (F' x)),
+  pred init-prod-to-bi-exist i:term, o:term.
+  init-prod-to-bi-exist (prod N T F) {{ bi_exist lp:Fun}} :- !,
+    (pi x\ init-prod-to-bi-exist (F x) (F' x)),
     Fun = (fun N T F').
-  init-prod-to-bi-forall X X.
+  init-prod-to-bi-exist X X.
+
+  pred last-rec-to-and i:term, i:list term, i:term, o:term.
+  last-rec-to-and A B {{ bi_exist lp:{{ fun N T F}} }} {{ bi_exist lp:{{ fun N T F' }} }} :- !,
+    (pi x\ last-rec-to-and A B (F x) (F' x)).
+  last-rec-to-and A B {{ bi_sep lp:L lp:R }} {{ bi_sep lp:L lp:R' }} :- !,
+    last-rec-to-and A B R R'.
+  last-rec-to-and A B {{ bi_or lp:L lp:R }} {{ bi_or lp:L' lp:R' }} :- !,
+    last-rec-to-and A B L L',
+    last-rec-to-and A B R R'.
+  last-rec-to-and F [] (app [F]) {{ True }}.
+
+  pred last-rec-to-and.aux i:term, i:term, o:term.
+  last-rec-to-and.aux A T {{ (⌜lp:A = lp:T⌝)%I }}.
+
+  last-rec-to-and F [L | LS] (app [F, T | TS]) TS' :- !,
+    std.fold2 LS TS { last-rec-to-and.aux L T } (l\ t\ a\ r\ sigma TMP\ last-rec-to-and.aux l t TMP, r = {{ (lp:a ∗ lp:TMP)%I }}) TS'.
+
+  pred top-wand-to-sepand i:term, o:term.
+  top-wand-to-sepand {{ bi_exist lp:{{ fun N T F}} }} {{ bi_exist lp:{{ fun N T F' }} }} :- !,
+    (pi x\ top-wand-to-sepand (F x) (F' x)).
+  top-wand-to-sepand {{ bi_wand lp:L lp:R }} {{ bi_sep lp:L lp:R' }} :- !,
+    top-wand-to-sepand R R'.
+  top-wand-to-sepand X X :- !.
 
   % main is, well, the entry point
   main [indt-decl (inductive Name _In-Or-Co Arity Constructors)] :- 
@@ -49,8 +72,12 @@ Elpi Accumulate lp:{{
     coq.arity->term Arity TypeTerm,
     coq.say "------ With type" { coq.term->string TypeTerm },
     (pi x\ print-contructors (Constructors x)),
-    (pi f\ std.map (Constructors f) constructor->term (ConstrTerms f)),
-    (pi f\ std.map (ConstrTerms f) init-prod-to-bi-forall (ConstrBiTerms f)),
+    (pi f\ std.map (Constructors f)
+      (x\ r\ sigma TMP1 TMP2\ 
+        constructor->term x TMP1, 
+        init-prod-to-bi-exist TMP1 TMP2, 
+        top-wand-to-sepand TMP2 r)
+      (ConstrBiTerms f)),
     (pi f\ coq.say "------ Constructor Bi Terms" {std.map (ConstrBiTerms f) coq.term->string} (ConstrBiTerms f)),
     (pi f\ std.fold 
       { std.drop-last 1 (ConstrBiTerms f) } 
@@ -62,11 +89,11 @@ Elpi Accumulate lp:{{
     (pi b\
       (pi N T T1 F F1 A \ fold-map (fun N T F) A (fun N T1 F1) A :- !,
                                   fold-map T A T1 _, pi x\ fold-map (F x) [x | A] (F1 x) _) =>
-      (pi L F B \ fold-map b L B L:- !, std.last L F, B = (ConstrBo F)) =>
+      (pi L L' F B \ fold-map b L B L :- !, std.rev L [F | L'], last-rec-to-and F L' (ConstrBo F) B) =>
           fold-map {{fun F : lp:TypeTerm => lp:{{ FunTerm b }} }} [] Bo _),
     coq.say "------- Body" { coq.term->string Bo } Bo,
-    Ty = {{ lp:TypeTerm -> lp:TypeTerm }},
-    std.assert-ok! (coq.elaborate-skeleton Bo Ty EBo) "Type check failed",
+    Ty = {{ lp:TypeTerm -> lp:TypeTerm }}, !,
+    @keepunivs! => std.assert-ok! (coq.elaborate-skeleton Bo Ty EBo) "Type check failed",
     coq.env.add-const {calc (Name ^ "_pre")} EBo Ty ff C,
     coq.say "const" C.
 }}.
@@ -82,9 +109,18 @@ Section Tests.
   EI.ind 
   Inductive is_list : val → list val → iProp :=
     | empty_is_list : is_list NONEV []
-    | cons_is_list l v vs : l ↦ NONEV -∗ is_list (SOMEV #l) (v :: vs). (*(∃ tl, l ↦ (v, tl) ∗ is_list tl vs) -∗ is_list (SOMEV #l) (v :: vs).*)
+    | cons_is_list l v vs tl : (l ↦ (v,tl) -∗ is_list tl vs -∗ is_list (SOMEV #l) (v :: vs))%I.
 
   Print is_list_pre.
+
+  Local Lemma is_list_pre_mono (is_list1 is_list2 : val -d> list val -d> iProp): 
+    ⊢ (□ ∀ hd vs, is_list1 hd vs -∗ is_list2 hd vs) → 
+      ∀ hd vs, is_list_pre is_list1 hd vs -∗ is_list_pre is_list2 hd vs.
+  Proof.
+    iIntros "#H"; iIntros (hd vs) "HF1".
+    rewrite /is_list_pre.
+    destruct vs as [|v' vs'].
+  Admitted.
 
   PrintCommand
   Definition is_list_pre : (val -d> list val -d> iProp) -d> val -d> list val -d> iProp := λ is_list hd vs,
@@ -94,3 +130,7 @@ Section Tests.
     end%I.
 
 End Tests.
+
+(* Proper als alternatief voor BiMonoPred, A New Look at Generalized Rewriting in TypeTheory MATTHIEU SOZEAU *)
+(* wands beter begrijpen en bewijs rechts onder op hoek *)
+(* Pas monopred aan naar andere definitie en kijk wat er kapot gaat *)
